【派4000蚊】遺失1萬2千份申請 暫未能審批 已處理逾9成申請

政府推出的「關愛共享計劃」接受申請至今已經8個月，政府發言人今日（2日）表示，截止上月30日，已完成處理約340萬份申請，當中有約300萬份申請獲批，約35萬份不獲批。

惟政府發言人指，有1萬2千份申請表雖已輸入初步資料，即已確認收妥，但或因夾雜在其他已處理的申請表中，目前未能尋回，暫未能繼續審批。為加快完成處理這些個案，職津處已發出電話短訊聯絡有關申請人。同時，職津處會重新檢視所管有的表格，以查找上述未完成處理的申請表，若未能尋回這些申請表，職津處會與受影響的申請人另作跟進，以及就事件向個人資料私隱專員公署作出通報。

派錢4000元的「關愛共享計劃」接受申請至今已經8個月，市民的申請是否已經獲批？政府今日（2日）指，關愛共享計劃大致完成。截至上月30日為止，在職家庭津貼辦事處（職津處）已完成處理約340萬份申請，即佔收到約347萬份申請的98%。

299萬份申請已獲批款項 共106億元

政府資料顯示，在已經完成處理的申請中，有約300萬份（88%）申請獲得批核，約35萬份申請不獲批；而重覆或由申請人主動撤銷的申請有4萬6千份。

在已獲批的約300萬份申請中，有299萬份申請（99%）已獲批款項，獲批款項共106億元，至於其他約2萬份近期才獲批的申請，職津處會在本周內通過銀行轉帳把款項發放給申請成功人士，或把現金支票郵寄給申請成功但沒有銀行帳戶的人士。

遺失1萬2千份申請表 暫未能繼續審批

惟政府發言人指，有約1萬2千份申請表雖已輸入初步資料，即已確認收妥，但或因夾雜在其他已處理的申請表中，目前未能尋回，暫未能繼續審批。為加快完成處理這些個案，職津處已發出電話短訊聯絡有關申請人。同時，職津處會重新檢視所管有的表格，以查找上述未完成處理的申請表，若未能尋回這些申請表，職津處會與受影響的申請人另作跟進，以及就事件向個人資料私隱專員公署作出通報。

逾5萬份申請未能提供進一步查核 未能完成審批

至於未完成審批的申請，職津處表示，正積極跟進尚未完成審批的6萬多份（1.8%）申請。當中有5萬多份申請，由於申請人未能提供足夠資料作進一步查核（如未有提供身份證副本、申請表上填報資料不全等），職津處已聯絡有關申請人，請他們盡快提交所需資料。職津處在收到有關資料後會盡快完成處理有關申請。

光復香港

垃圾

哈

呢條友真係垃圾至極

同時，職津處會重新檢視所管有的表格，以查找上述未完成處理的申請表又要駛多幾多億行政費

犯咁重大嘅錯,遺失市民個人資料,浪費公帑,理所當然咁冇人要負責

==========
今次我地好彩有美國幫手
咁下次呢?
確保槍權先算係香港人嘅最終勝利
嫌太長直接睇#3

[長文]香港警察的清算及其暴動的可能性，真普選是否足夠，防止暴政再現及港人槍權

啲個政府做少少野都可以搞成咁

屌你老母

啲錢俾曬警察ot錢 唔夠派

唔見左，唔洗做

屌拿媽做少少嘢都做到pat屎咁

我仲未收到囉

點解唔見左 但又知遺失左1萬2千份

一萬2千份即係四百八十萬
大家一齊無獎競猜用左去邊定邊個吞左？

屌佢老母,派個錢都派緊成咁, 叫你搵錢就難啫, 派錢都咁撚樣,垃撚圾

俾你搞到派錢無效果，成個政府多得你唔少

做唔哂咪扔左佢囉👼
扔哂即係個個派哂啦